Sony 相機睇同電腦睇 有好明顯光暗差

唔知有冇師兄有呢個情況
影完相係相機睇，曝光正常
但入左電腦之後，成張相Under 左咁
Anyone can help?

raw? 相機入面睇通常部機自己tune完嚟，你放入電腦睇要自己再tune過

如果係raw，每個software開出嚟嘅顏色都會唔同。

如果係jpg，咁係個mon嘅色差問題。

睇histogram 唔好睇mon.
你部相機個moon set幾光同你屋企個Moon， 手機moon set亮度完全唔一樣.
gamma 又唔同， gamut又唔同。

總之睇histogram.

睇histogram 囉.
用得多. 就知相機&電腦 差幾多. 自己就啦
相機MON 不嬲都靚架啦

sony個垃圾mon

好似得A9個mon個曝光用mon睇係準
平時都係個mon比實際光
所以習慣ev+0.3/0.7

係相機既相入到電腦都會暗左
正常現象

Tune返光電腦mon或tune暗相機mon就得

mon靚不適用係sony相機上

相機display可能開左晴朗天氣